<resources>
    <string name="app_name">InvestSocialApp</string>
    <string name="dialog">
        Акция.
Что такое акция?
Акция – ценная бумага, которая позволяет стать совладельцем компании и получать часть ее прибыли. Покупая акцию, вы приобретаете частичку компании.

Что дают акции владельцу?
Даже если вы купили крохотный кусочек компании, вы становитесь акционером и тоже получаете права:
право голосовать на собрании акционеров;
право получать дивиденды — часть прибыли компании;
право получить часть имущества компании в случае ее ликвидации.

Какие бывают акции?
Обыкновенными и привилегированными. В отличие от обыкновенной акции, привилегированная акция имеет заранее определенный размер дивидендов  и не дает права участвовать в собрании акционеров и голосовать по поставленным вопросам.

Как выглядят акции?
В целом, никак. Обычно ассоциируется с красивым гербовым бланком, но сегодня акции вообще не печатают, они существуют лишь в электронном виде.

Как зарабатывать на акциях?
получать дивиденды;
зарабатывать на курсовой разнице акций на бирже.
    </string>
    <string name="dialog2">
        Фонды.
Что такое фонды?
Фонды – это ценные бумаги, которые инвестирую сразу в большое количество других ценных бумаг (акции, облигации), сгруппированных между собой по каким-либо признакам. Часто они основаны на фондовых индексах, позволяющих покупать рынок в целом: например, Dow Jones, S and P 500, индекс МосБиржи и другие.

Почему стоит инвестировать в ETF?
Низкий порог входа. За небольшую сумму можно купить пай, в который будут входить ценные бумаги нескольких десятков или сотен иностранных компаний.
Прозрачность. Всегда можно посмотреть, из чего состоят фонды.
Диверсификация. Единовременное инвестирование в разные отрасли экономики. Фактически, вы покупаете ценные бумаги сотен компаний одновременно.

Выплачивают ли ETF дивиденды?
Это зависит от конкретного инвестиционного фонда. Если дивиденды выплачиваются, то это дополнительно увеличивает прибыльность от покупки акций (рост стоимости самой акции+выплаты от фонда ее владельцу). Поэтому целесообразно искать ETF с выплатой дивидендов.
Политика индексных фондов может предписывать выплату дивидендов раз в квартал или один раз в 6 месяцев. Есть фонды рассчитывающиеся с владельцами акций каждый месяц или только раз в год.
    </string>
    <string name="dialog3">
        Облигации.
Что такое облигации?
Облигация – ценная бумага, которая дает компании возможность занимать деньги у инвесторов. Заемщик (тот кто выпускает облигации) должен в оговоренный срок вернуть кредитору (инвестору) стоимость облигации (номинал) и процент за пользование средствами (купонный доход).

Что такое купон?
Доход по облигации называют купоном. Раньше облигации находились на руках у инвесторов в бумажном виде. Когда держатель получал выплату от эмитента, от облигации отрывался бумажный купон. Сейчас облигации в большинстве своем существуют в электронном виде, но термин купон прочно закрепился в лексиконе

Как происходит погашение облигации?
Для погашения облигации инвестору не нужно предпринимать каких-то особых действий — достаточно не продавать ее до указанного срока. В течение 2 рабочих дней после срока погашения эмитент облигации перечислит деньги в депозитарий, а затем в течение еще 7 рабочих дней их зачислят на ваш брокерский счет.
    </string>
</resources>